#### 三次握手
1.客户端发送SYN=1的标识和seq=x的随机数给服务端
2.服务端发送SYN=1、ACK=1和seq=y、ack=x+1的随机数给客户端
3.客户端发送ACK=1和seq=x+1、ack=y+1的随机数给服务端

为什么要三次握手，而不是两次？
1.避免服务端资源浪费。假设客户端第一次的握手在网络中滞留，客户端触发超时重传，后面顺利建立连接完成请求和断开连接。此时滞留的第一次握手抵达，如果是两次握手，则直接建立连接，但此时客户端已经完成请求，不会再有请求过来，服务器的这个连接则会造成资源浪费。
三次握手就可以解决这个问题。

那为什么不是四次？
三次足以确认双方都已建立连接，不需要四次

#### 四次挥手
1.客户端发送FIN=1的标识和seq=x的随机数给服务端
2.服务端发送ACK=1和seq=y、ack=x+1的随机数给客户端
3.服务端发送FIN=1、ACK=1和seq=z、ack=x+1的随机数给客户端
4.客户端发送ACK=1和seq=x+1、ack=z+1的随机数给服务端

为什么第三次挥手的seq不是在第二次挥手的基础上的y的值加上1，而是另一个随机数z？
1.因为第二次挥手后仅代表客户端不再发送数据给服务端，但服务端仍可以发送数据给客户端，所以第三次挥手的seq不一定就是y+1，有可能是y加上很多，所以用z表示。

为什么挥手要四次/为什么第二次和第三次挥手不合成一次一起发送给客户端？
1.原因都是一样的。第一次挥手后仅代表客户端没有数据再发送给服务端了，但此时服务端是可能还有数据要处理且要发送给客户端的，因此要分两次发送，一次是告诉客户端我收到你的断开连接的请求了。第二次是告诉客户端我的数据也发送完了，你可以断开连接了。
四次挥手其实是两段连接分别断开的过程。一次是断开客户端通向服务端的连接。一次是断开服务端通向客户端的连接。
假如第二次和第三次挥手合成一次一起发送给客户端，那服务端最后要发送给客户端的数据就会丢失。

为什么客户端发送第四次握手后要保持TIME_WAIT状态2MSL那么久？
1.为了保证服务端能正常关闭。假如第四次握手丢包或者在网络中滞留，触发服务端的超时重传，客户端因为处于TIME_WAIT状态，仍能响应，所以能保证服务端正常关闭
2.保证本次连接产生的所有报文段都从网络中消失

#### 目的
三次握手和四次挥手本质上都是为了在网络异常状态下，避免占用服务端资源的措施，保护服务端资源，不被异常占用
